老師剛懷孕就被開除，校長：她才剛生完 2個月 又懷孕了，出了事負責不起！

員工懷孕被開除負責人:她剛生完

呂女士，家住重慶渝北區，就職於當地一家培訓機構，近日，她向記者反映，自己剛剛懷孕就被公司給開除了，這讓她實在難以接受，她認為公司侵犯了她的合法權益，所以想讓公司給自己一個說法，可公司負責人的態度卻十分強硬，堅決要將她開除。

呂女士告訴記者，自己是這家培訓機構的語文老師，上個月意外發現自己懷孕了，公司知道此事後，就莫名其妙地把她給開除了，她現在感覺到很委屈也很氣憤。

呂女士：“每個女人都要經歷懷孕生孩子，真沒想到公司為了不承擔相應的責任會將她開除

我們都知道勞動法為了保護女性員工的合法權益，明確規定女職工在孕期、產期、哺乳期內公司不得以任何理由無故將其開除，因為這樣的行為違反了勞動法。那麼既然屬於違法行為，那麼呂女士所就職的這家單位，為何還要執意將她開除呢？

帶著疑問，記者跟隨呂女士來到位於重慶渝北區松樹橋附近的這家培訓機構，但培訓機構負責人的態度卻讓記者大吃一驚。

培訓機構校長：我們只是請她回去休息，這樣做是合法的，其他的也不想說太多。如果呂女士覺得不合理可以去起訴。

呂女士：你們這樣的態度讓我覺得很心寒，我作為孕婦連最基本的合法權益都無法保障，我沒犯過任何錯誤，你們卻這樣對我，我真的很委屈。

培訓機構校長：我保障了你的權益，問題是沒有辦法和解，而且在你懷孕後我們也沒做過任何過分的安排。

通過溝通，培訓機構校長告訴記者，他們讓呂女士回去休息也是有原因的，因為她剛生完孩子沒多久，第一個孩子現在才四個月，現在又懷孕快兩個月了，也就是說她在第一個孩子剛出生兩個月的時候就又懷孕了，如果繼續讓她在這裡上班，出了事我們負責不起。

呂女士表示，她第一個孩子的確才四個月，這次懷孕也是個意外。她是11月4號和培訓機構簽訂的勞動合同（實際上班三個月），11月20號才發現意外懷孕的。

也就是說呂女士第一個孩子剛剛一個月的時候她來這裡上班，簽訂勞動合同後發現自己懷孕，培訓機構得知這個事情后就讓他回去休息，理由是她剛剛生完孩子又懷孕，萬一呂女士在上班期間出現問題，誰都承擔不起。

可呂女士卻不這麼認為，她覺得自己的身體沒有任何問題，就算出了問題也不需要公司承擔，所以她無法接受。

其實，這位校長的擔心並不是沒有道理，畢竟呂女士剛生完孩子又懷孕，的確存在一定的風險。但從法律的角度來講，培訓機構的做法的確違反了勞動法

最終，經過記者協調，培訓機構小張表示，願意根據勞動法賠償呂女士一個月的工資，另外出於對員工的慰問和關懷，願意額外在賠償她兩個月的工資。

呂女士表示接受這樣的處理結果，隨後雙方解除了勞動合同。

跟足法例賠錢真係吹佢唔漲

傻啦，而家係因為佢大肚以健康理由炒鳩佢
犯法架
當然，後台就硬就另一回事

專業生仔戶

由一入職就生到退休會點

有無後台 無就行開

為左份工生幾十個你咪生囉

岩岩生完2個月又中出
應該話佢無意識避孕好，定有意識唔避孕好?

好似幾靚

理得人

好似大陸人黎

無限中出

雌性支那嘅工作就係不停屌閪不斷繁殖

支那狗真係支那狗

口罩仲係唔識戴好， 個主人無教既咩？

係支那講法例

大陸唔知，但在香港，好似佢咁懷咗先入職，是冇產假那些福利的，放都要要npl。

支那妹真係好撚淫賤
啱啱生完
個閪都未合返埋
就叫個老公又中出多次
分分鐘一路湊b一路中出
個b飲佢奶同時佢老公喂佢下面飲「奶」
個b細細個就同老母玩亂倫3p母乳

意外? 點意外先?
個套穿左?
食避孕藥拎錯胃仙U?

唔係就收一收皮先

香港就犯法，大陸依啲無法為有法既地方就唔知了

第一個幾正 我都想同佢瘋狂生bb

比契家佬搞大個肚咪叫意外囉

聽佢鳩up啦 呢啲嘢邊撚到有意外

香港就勞工處同平機會見
中國就

個鼻直到

膠鼻